**詹姆斯·罗伊·霍纳**（**James Roy
Horner**，），美国[电影配乐作曲家](../Page/电影配乐.md "wikilink")，出生於[加利福尼亚州](../Page/加利福尼亚州.md "wikilink")[洛杉矶](../Page/洛杉矶.md "wikilink")。他获得两座奥斯卡音乐奖（1997年因《[鐵達尼号](../Page/鐵達尼號_\(1997年電影\).md "wikilink")》获得[奥斯卡最佳原创音乐奖和](../Page/奥斯卡最佳原创音乐奖.md "wikilink")[奥斯卡最佳原创歌曲奖](../Page/奥斯卡最佳原创歌曲奖.md "wikilink")），另有8次提名。他还5次获得[金球奖](../Page/金球奖.md "wikilink")。

其他作品还有《[燃情岁月](../Page/燃情岁月.md "wikilink")》(1995)、《[勇敢的心](../Page/勇敢的心.md "wikilink")》(1995)、《[雪地靈犬](../Page/雪地靈犬.md "wikilink")》(1995)、《[完美风暴](../Page/完美风暴.md "wikilink")》(2000)、《[美丽心灵](../Page/美丽心灵.md "wikilink")》(2002)、《[真情電波](../Page/真情電波.md "wikilink")》(2003)、《[特洛伊：木馬屠城](../Page/特洛伊：木馬屠城.md "wikilink")》(2004)、《[阿凡达](../Page/阿凡达：电影原声带.md "wikilink")》(2009)、《[功夫夢](../Page/功夫夢.md "wikilink")》(2010)、《[蜘蛛人：驚奇再起](../Page/蜘蛛人：驚奇再起.md "wikilink")》(2012)、《[狼图腾](../Page/狼图腾_\(电影\).md "wikilink")》(2015)等电影的配乐。将于2015年7月上映的拳击电影《[震撼擂台](../Page/震撼擂台.md "wikilink")》是他配乐的最后一部作品。

运用[凯尔特音乐因素](../Page/凯尔特音乐.md "wikilink")（苏格兰风笛等）、人声[合唱和电子因素为他的艺术特点](../Page/合唱.md "wikilink")。

2015年6月22日，詹姆斯·霍纳因乘坐的飛機在[加利福尼亞州的](../Page/加利福尼亞州.md "wikilink")南部墜毀而逝世，享壽61歲\[1\]\[2\]\[3\]。

## 早年

1953年8月14日霍纳出生在[加州](../Page/加州.md "wikilink")[洛杉矶](../Page/洛杉矶.md "wikilink")，5岁开始学弹钢琴，早年在[伦敦英国皇家音乐学院学习](../Page/皇家音乐学院_\(伦敦\).md "wikilink")，20世纪70年代回到美国，他在[南加州大学](../Page/南加州大学.md "wikilink")（USC）获得了音乐学士学位。此后在[加州大学洛杉矶分校](../Page/加州大学洛杉矶分校.md "wikilink")（UCLA）攻读硕士及博士学位，并在那里教书，70年代后期他为[美国电影协会](../Page/美国电影协会.md "wikilink")（AFI）工作。

## 职业生涯

1982年他为《[星際旅行II：可汗怒吼](../Page/星際旅行II：可汗怒吼.md "wikilink")》（Star Trek II:
The Wrath of Khan）谱曲配乐，这是霍纳第一部为之配乐的重要电影，获得好评，其后制片人纷纷邀请他为不同的电影配乐。

霍纳曾与众多电影导演、演员合作，如[乔治·卢卡斯](../Page/乔治·卢卡斯.md "wikilink")，[史蒂芬·斯皮尔伯格](../Page/史蒂芬·斯皮尔伯格.md "wikilink")、[詹姆斯·卡梅隆](../Page/詹姆斯·卡梅隆.md "wikilink")、[奥利弗·斯通](../Page/奥利弗·斯通.md "wikilink")、[朗·霍华德等](../Page/朗·霍华德.md "wikilink")，确立了自己在电影配乐界的牢固地位。此外，霍纳还在20世纪80年代创作过古典交响曲“光谱耀眼”（Spectral
Shimmers），由印第安纳波利斯交响乐团首演。

1997年霍纳为电影《[泰坦尼克号](../Page/泰坦尼克号.md "wikilink")》作曲配乐，“我心永恒”成为史上最畅销的电影歌曲专辑，全球销售超过2700万张。霍纳为《泰坦尼克号》配乐获得两项奥斯卡金像奖：最佳原创配乐奖与最佳原创歌曲奖（与威尔·詹宁斯共同获得此奖，詹宁斯是“我心永恒”的歌词作者），“我心永恒”还获得1998年金球奖大奖、1999年格莱美奖年度大奖等。霍纳还先后获得10次奥斯卡奖的提名以及其他许多重要奖项。

## 荣誉

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/奥斯卡奖.md" title="wikilink">奥斯卡奖</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><strong>2009</strong>: 《<a href="../Page/阿凡达.md" title="wikilink">阿凡达</a>》<em>Avatar</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>2004</strong>: 《<a href="../Page/晨霧家園.md" title="wikilink">晨霧家園</a>》<em>House Of Sand And Fog</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>2002</strong>: 《<a href="../Page/美丽心灵.md" title="wikilink">美丽心灵</a>》<em>A Beautiful Mind</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1998</strong>: 《<a href="../Page/泰坦尼克号_(1997年电影).md" title="wikilink">泰坦尼克号</a>》<em>Titanic</em> (最佳原创音乐, <strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1998</strong>: 《<a href="../Page/泰坦尼克号_(1997年电影).md" title="wikilink">泰坦尼克号</a>》<em><a href="../Page/My_Heart_Will_Go_On.md" title="wikilink">My Heart Will Go On</a></em> (<em>Titanic</em>，最佳原创歌曲，<strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1996</strong>: 《<a href="../Page/梅爾吉勃遜之英雄本色.md" title="wikilink">梅爾吉勃遜之英雄本色</a>》<em>Braveheart</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1996</strong>: 《<a href="../Page/阿波罗13号_(电影).md" title="wikilink">阿波罗13号</a>》<em>Apollo 13</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1990</strong>: 《<a href="../Page/夢幻成真.md" title="wikilink">夢幻成真</a>》<em>Field of Dreams</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1987</strong>: 《<a href="../Page/美国鼠谭.md" title="wikilink">美国鼠谭</a>》<em>Somewhere Out There</em> (最佳原创歌曲)</li>
<li><strong>1987</strong>: 《<a href="../Page/异形2.md" title="wikilink">异形2</a>》<em>Aliens</em> (最佳原创音乐)</li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/金球奖.md" title="wikilink">金球奖</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><strong>2009</strong>: 《<a href="../Page/阿凡达.md" title="wikilink">阿凡达</a>》<em>Avatar</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>2002</strong>: 《<a href="../Page/美丽心灵.md" title="wikilink">美丽心灵</a>》<em>A Beautiful Mind</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1998</strong>: 《<a href="../Page/泰坦尼克号_(1997年电影).md" title="wikilink">泰坦尼克号</a>》<em>Titanic</em> (最佳原创音乐, <strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1998</strong>: 《<a href="../Page/泰坦尼克号_(1997年电影).md" title="wikilink">泰坦尼克号</a>》<em>My Heart Will Go On</em> (最佳原创歌曲, <strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1996</strong>: 《<a href="../Page/梅爾吉勃遜之英雄本色.md" title="wikilink">梅爾吉勃遜之英雄本色</a>》<em>Braveheart</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1995</strong>: 《<a href="../Page/真愛一世情.md" title="wikilink">真愛一世情</a>》<em>Legends of the Fall</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1992</strong>: 《<a href="../Page/老鼠也移民2之西部历险记.md" title="wikilink">老鼠也移民2之西部历险记</a>》<em>Dreams To Dream</em> (最佳原创歌曲)</li>
<li><strong>1990</strong>: 《<a href="../Page/光荣战役.md" title="wikilink">光荣战役</a>》<em>Glory</em> (最佳原创音乐)</li>
<li><strong>1987</strong>: 《<a href="../Page/美国鼠谭.md" title="wikilink">美国鼠谭</a>》<em>Somewhere Out There</em> (最佳原创歌曲)</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><dl>
<dt><a href="../Page/葛萊美.md" title="wikilink">葛萊美</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><strong>2003</strong>: <em>A Beautiful Mind</em></li>
<li><strong>1999</strong>: <em>My Heart Will Go On</em> (from: <em>Titanic</em>, <strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1996</strong>: <em>Whatever You Imagine</em> (from: <em>The Pagemaster</em>)</li>
<li><strong>1991</strong>: <em>Glory</em> (<strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1990</strong>: <em>Field of Dreams</em></li>
<li><strong>1988</strong>: <em>Somewhere Out There</em> (from: <em>An American Tail</em>, <strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1988</strong>: <em>An American Tail</em></li>
</ul></td>
<td><dl>
<dt><a href="../Page/衛星獎.md" title="wikilink">衛星獎</a></dt>

</dl>
<ul>
<li><strong>2004</strong>: <em>The Missing</em></li>
<li><strong>2002</strong>: <em>A Beautiful Mind</em></li>
<li><strong>2002</strong>: <em>All Love Can Be</em> (from: <em>A Beautiful Mind</em>, <strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1998</strong>: <em>Titanic</em> (<strong>获奖</strong>)</li>
<li><strong>1998</strong>: <em>My Heart Will Go On</em> (from: <em>Titanic</em>, <strong>获奖</strong>)</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 參考

## 外部链接

  - [James Horner at Film Music](http://jameshorner-filmmusic.com/)

  -
  - [James Horner interview (1983) from CinemaScore
    magazine](https://web.archive.org/web/20100907043619/http://www.runmovies.eu/index.php?view=article&catid=35%3Ainterviews&id=306%3Ajames-horner-interview&option=com_content&Itemid=55)

[H](../Category/美国音乐家.md "wikilink")
[Category:皇家音樂學院校友](../Category/皇家音樂學院校友.md "wikilink")
[Category:南加州大學校友](../Category/南加州大學校友.md "wikilink")
[Category:葛莱美奖获得者](../Category/葛莱美奖获得者.md "wikilink")
[Category:奥斯卡最佳歌曲奖获奖作曲家](../Category/奥斯卡最佳歌曲奖获奖作曲家.md "wikilink")
[Category:奥斯卡最佳原创音乐奖得主](../Category/奥斯卡最佳原创音乐奖得主.md "wikilink")
[Category:美国电影音乐作曲家](../Category/美国电影音乐作曲家.md "wikilink")
[Category:美國空難身亡者](../Category/美國空難身亡者.md "wikilink")
[Category:洛杉磯人](../Category/洛杉磯人.md "wikilink")
[Category:阿凡达](../Category/阿凡达.md "wikilink")
[Category:美国指挥家](../Category/美国指挥家.md "wikilink")
[Category:20世紀作曲家](../Category/20世紀作曲家.md "wikilink")
[Category:美國猶太人](../Category/美國猶太人.md "wikilink")
[Category:21世纪作曲家](../Category/21世纪作曲家.md "wikilink")
[Category:犹太音乐家](../Category/犹太音乐家.md "wikilink")

1.  [鐵達尼號作曲家
    助理證實加州墜機身亡](http://www.cna.com.tw/news/firstnews/201506235017-1.aspx)中央社，104年6月23日
2.
3.